澳門人來港購物被查問着黑衫原因 被拒入境

近日本港「逆權」運動，不少港人均響應呼籲穿著黑衣，但有計劃來港購物的旅客，疑因穿著黑衣而被拒入境。澳門媒體報道，4名澳門人周日（28日）乘船往香港，部份人身穿黑衣，但辦理香港入境手續時被入境處截查，並滯留長達2小時，最終沒有給予理由就將他們遣返澳門。

相關新聞：【蘋人誌】「飛天●貼地」譚文豪 與抗爭者同行

澳門大學學生會傳播學會會刊《橙報》報道，周日（28日）有4名澳門人抵港被拒入境。其中一名被拒入境的澳門人Carol（化名）指，昨早與友人乘坐噴射飛航於上午10時45分的航班，由外港碼頭前往香港上環港澳碼頭。她指，當時他們有部份人身穿黑衣，準備入境香港時遭入境處職員截停並查看身份證，並帶到一調查室逐一問話。

廣告
Carol指，入境處職員向他們查詢入境意圖、穿黑衣緣故等。他們隨後被告知「未能通過審查」而被拒入境。她即向入境處職員追問審查標準，但不獲正面回應。她引述該人員稱：「我毋須告知你，總之經過我們的審核你們不能通過；下次訪港會被獨立審核，最好有證明。」

相關新聞：【逆權運動】網上流傳林鄭月娥因急病請辭 特首辦否認

Carol與同行友人隨後被入境處職員要求簽署「拒予入境通知書」，但4人均拒絕簽名，過程擾攘大約2小時，他們於下午2時45分左右，由2名入境處職員一前一後押送4人上船離開。他們於下午4時許到達澳門，再有澳門便衣警員截停及查問他們，又搜查隨身行李並拍下大頭照，但聲稱只是按程序進行。

Carol強調，她前幾天也到過香港參加動漫節，昨日也沒計劃參加香港的遊行，甚至有向本港入境處人員提供計劃購物的商店清單，但仍不獲入境。她又指，他們一行4人只是普通老師、學生、自僱人士及文員，過去並沒有參與學運及遊行，亦未試過被截查。她批評入境處沒有提供原因就將他們遣返，若因衣着的顏色而不能入境香港更是「十分荒謬」。《蘋果》正向入境處查詢事件，暫未有回應。

而澳門治安警察局則發出新聞回應事件，指每個國家或地區都有既定的出入境政策及法律。對其他國家或地區的出入境管理工作，治安警察局不作評論及介入。

澳門治安警察局又表示，處理被入境方拒絕入境而遣送回澳的個案時，倘入境方的拒絕文件上沒有具體說明拒絕入境的理由，不論當事人的國籍為何，治安警察局需瞭解當事人具體的被拒入境原因，尤其是當事人是否在入境方涉及使用虛假或他人證件，故會根據法律的規定下，向當事人作出調查。而對個別人士之出入境情況，治安警察局不作評論。

入境都想做狗

開始影響埋啲唔關事嘅遊客

希望大家記住，去到今天運動連登既角色同優勢係乜

睇錯澳洲人 以為咁夠彊
恰澳門人啫

著黑衫係咪犯法？